%        File: presentazione.tex
%     Created: ven ott 27 11:00  2017 C
% Last Change: ven ott 27 11:00  2017 C
%
\documentclass[a4paper]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{beamerthemebars}

\title{YuMi}
\author{William Guerra}
\institute{\url{https://www.bitbucket.org/william_guerra/presentazione_yumi}}
\usetheme[sectionpage=simple, block=fill, background=light]{metropolis}
%\usetheme[compress]{singapore}

\usecolortheme{seahorse}

%\AtBeginSection[]
%{%
%    \begin{frame}[allowframebreaks]
%        \frametitle{Indice}
%        \tableofcontents[currentsection]
%    \end{frame}
%}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
    \frametitle{Indice}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Hardware}
    \subsection{Connessioni elettriche}
        \begin{frame}[allowframebreaks]
            \frametitle{Connessioni elettriche}
            \begin{block}{XS8/XS7}
                Morsettiera per i segnali di input (XS8) e output (XS7) ($8+8$), sono collegati ad una scheda DSQC652
            \end{block}
            \begin{block}{XS9}
                Morsettiera per il collegamento dei segnali di sicurezza. Ad es.\ funghi d'emergenza esterni, stato
                delle emergenze del robot.
            \end{block}
            \begin{block}{XS10}
                Connettore per adattarore PROFIBUS Anybus
            \end{block}
            \begin{block}{XS12}
                I/O del tool montato sulle flange delle due braccia di YuMi. Mette a disposizione $4\times4$ connessioni
                I/O da interconnettere con le porte XS7 e XS8. \'E da considerarsi un'alternativa alla connessione ethernet su flangia.
            \end{block}
            \begin{block}{XS17}
                Porta DeviceNet master/slave
            \end{block}
            \begin{block}{XP11}
                Adatattatore Fieldbus, profinet o ethernet (con adattatore Fieldbus installato nello slot della main
                board).
            \end{block}
            \begin{block}{XP23}
                Porta ethernet per il pc di servizio. Si trova sulla sottorete 192.168.125.0/24 e gira un servizio DHCP,
                non è richiesto assegnare un IP fisso al pc durante la connessione.
            \end{block}
            \begin{block}{XP25}
                porta per la connessione alla rete LAN 2, la stessa delle SmartGripper, permette la connessione a
                dispositivi esterni controllabili da robot.
            \end{block}
            \begin{block}{XP26}
                porta per la connessione alla rete LAN 3 (default), per connessioni con altri sistemi robotici o plc, può
                essere configurata come LAN 2 e fungere da switch.
            \end{block}
            \begin{block}{XP28}
                Porta per la connessione ad una rete WAN (ad es.\  rete dello stabilimento), isolata dal resto delle
                porte.
            \end{block}
        \end{frame}
        \begin{frame}
            \frametitle{Connessioni pneumatiche}
            \begin{block}{Air L/R}
                Connessione diretta alle flange destra e sinistra, non sono presenti elettrovalvole per il controllo
                di flusso.
            \end{block}
        \end{frame}
        \begin{frame}[allowframebreaks]
            \frametitle{SmartGripper}
            Le SmartGripper possono essere acquistate con differenti equipaggiamenti in base alle necessità: 
            \begin{block}{Servo assistito}
                Modulo per il controllo, tramite servomotore, della pinza.
            \end{block}
            \begin{block}{Vacuum 1}
                Oltre al modulo servo assistito è presente un gruppo di vuoto controllabile tramite I/O.
            \end{block}
            \begin{block}{Vacuum 2}
                Oltre al modulo servo assistito sono presenti due gruppi di vuoto controllabili tramite I/O.
            \end{block}
            \begin{block}{Vision}
                Oltre al modulo servo assistito è presente un modulo per la visione integrata.
            \end{block}
            \begin{block}{Vision + Vacuum}
                Oltre al modulo servo assistito sono presenti un gruppo di vuoto controllabile tramite I/O e un modulo
                per la Visione integrata.
            \end{block}
        \end{frame}
    \subsection{Configurazione I/O}

%\section{FlexPendant}
%\subsection{Movimenti manuali}
%\subsection{Interfaccia Smart Gripper}

\section{Programmazione}
\subsection{Tipi di dati}
    \begin{frame}[allowframebreaks]
        \frametitle{Tipi di dati principali}
        RAPID è un linguaggio tipizzato e dispone di tipi di dato sia atomici che derivati:
        \begin{itemize}
            \item{num:} Dato atomico di tipo numerico. Il numero 9E9 identifica il NaN (Not a Number)
            \item{string:} Dato atomico di tipo stringa, usato per la memorizzazione di stringhe di testo.
            \item{robtarget:} Dato di tipo derivato per la posizione del robot nella forma di coordinate
                e orientamento del tool rispetto ad un workobject, configurazione degli assi e angoli degli assi esterni.
            \item{jointtarget:} Dato di tipo derivato per la posizione del robot espressa come angoli dei singoli assi.
            \item{tooldata:} Dato di tipo derivato per le coordinate del tool espresse rispetto al sistema di coordinate
                del tool0, viene riportata la massa del tool, il suo baricentro e i momenti di inerzia.
            \item{wobjdata:} Dato di tipo derivato per le coordinate di un sitema di riferimento rispetto al sistema di
                coordinate della base.
            \item{pos:} Dato di tipo derivato per le coordinate di un punto \emph{solo X, Y, Z}, non vengono salvati i
                quaternioni.
        \end{itemize}
        Per una lista completa di tutti i tipi di dati disponibili si rimanda al \textbf{Manuale tecnico di riferimento
        -RAPID Istruzioni, funzioni e tipi di dati}.
        \begin{block}{Suggerimento}
            Per accedere ai dati di una variabile di tipo derivato si usa il ``.'' dopo il nome della variabile seguito dal
            nome della variablie a cui si vuole accedere.
        \end{block}
    \end{frame}
\subsection{Istruzioni di movimento}
    \begin{frame}[allowframebreaks]
        \frametitle{Istruzioni di movimento}
        Le principali istruzioni di movimento sono:
        \begin{itemize}
            \item{MoveL:} muove il tool linearmente tra la posizione attuale del robot e il punto programmato.
            \item{MoveJ:} muove il tool per giunti tra la posizione attuale del robot e il punto programmato.
            \item{MoveAbsJ:} muove il tool per giunti tra la posizione attuale del robot e il punto programmato,
                richede un dato di tipo jointtarget.
        \end{itemize}

        \begin{block}{Attenzione}
            Per le istruzioni di movimento, oltre al punto finale è richiesta la velocità di spostamento, la zona e
            il tool con cui eseguire il movimento.
        \end{block}
        \begin{block}{Suggerimento}
            Per istruzioni di movimento di tipo ``MoveL'' e ``MoveJ'' è possibile specificare un workobject diverso da
            quello usato di default (wobj0).
        \end{block}
    \end{frame}
\subsection{Struttura del programma}
    \begin{frame}
        \frametitle{Struttura del programma}
        Un programma RAPID si articola in:
        \begin{itemize}
            \item<1-> Task
            \begin{itemize}
                \item<2-> Moduli di programma
                \begin{itemize}
                    \item<4-> Procedure
                    \item<4-> Funzioni
                    \item<4-> Interrupt
                \end{itemize}
                \item<3-> Moduli di sistema
                \begin{itemize}
                    \item<4-> Procedure
                    \item<4-> Funzioni
                    \item<4-> Interrupt
                \end{itemize}
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Task}
        \begin{itemize}[<+->]
            \item Possono essere definiti fino a 10 task paralleli in un sistema MultiMove (YuMi)
            \item L'esecuzione di un task è indipendente dagli altri
            \item Ogni task si divide in task di ``movimento'' e ``non di movimento''
            \item Ogni task può essere definito ``Normale'', ``Semi statico'' e ``Statico''
            \begin{itemize}[<+->]
                \item{Normale:} Task di movimento o non di movimento che può essere controllato da FlexPendant
                \item{Semi statico:} Task non di movimento che viene eseguito in background, il PP viene resettato
                    all'accensione del robot
                \item{Statico:} Task non di movimento che viene eseguito in background, il PP non viene resettato
                    all'acccensione del robot
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}

\subsection{Controllo del flusso di programma}
    \begin{frame}
        \frametitle{Controllo del flusso di programma}
        \begin{itemize}[<+->]
            \item Istruzioni condizionali
                \begin{itemize}[<+->]
                    \item IF\ldots ELSEIF\ldots ELSE
                    \item SWITCH\ldots CASE
                \end{itemize}
            \item Istruzioni di loop
                \begin{itemize}[<+->]
                    \item WHILE\ldots DO
                    \item FOR\ldots DO
                \end{itemize}
            \item Istruzioni di attesa
                \begin{itemize}[<+->]
                    \item WAIT
                \end{itemize}
            \item Istruzioni di salto
                \begin{itemize}[<+->]
                    \item GOTO
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
\subsection{Operazioni logiche}
    \begin{frame}
        \frametitle{Operazioni logiche}
        Operazioni logiche principali
        \begin{itemize}[<+->]
            \item AND
            \item OR
            \item NOT
            \item XOR
        \end{itemize}
    \end{frame}
\end{document}

